\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=2cm, bottom=2cm, left=2.5cm, right=5cm]{geometry}
\usepackage{float}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{indentfirst}

\title{As Metáforas dos Homens com as Árvores}
\author{Edda em Prosa}
\date{}

\begin{document}

\maketitle
    O homem é nomeado em metáforas de árvores, como já foi escrito antes; ele é chamado de Tramazeira,
    ou Testador de Armas ou de Combates, de Expedições e de Feitos, de Navios e de tudo  aquilo que empunha e testa; assim cantou Úlfr Uggason:

    \begin{verse}
        Mas o olhar forte da Corda que Circunda \\
        A Terrra olhou além da proa, \\
        Para a Tramazeira do Povo \\
        Da Pedra, e jorrou o veneno.

        \vspace{0.2cm}
        Árvore e Viga, como Kormákr cantou:

        \vspace{0.2cm}
        A Viga da espada assassina \\
        É melhor que muitos \\
        Na batalha; a espada \\
        Ganha terras para o Senhor Sigurdr.

        \vspace{0.2cm}
        Bosque, como cantou Hallfredr Vandr\ae{}-daskáld:

        \vspace{0.2cm}
        O Poderoso Bosque, \\
        E sua assassina de escudos, com cabelos \\
        Como folhagem, fica ao Leste \\
        Dando segurança junto ao Freixo de Ullr.

        \vspace{0.2cm}
        Aqui, ele também é chamado de Freixo de \\
        Ullr. Caixa, como Arnórr cantou:

        \vspace{0.2cm}
        A Caixa de Navios ordenou ao Rygir \\
        A trazer os escudos juntos \\
        No início do anoitecer; a chuva de lanças \\
        Durou pela noite de outono.

        \vspace{0.2cm}
        Freixo, como Refn cantou:

        \vspace{0.2cm}
        O Freyr da Batalha, gracioso doador, \\
        Foi à cama decorada por ouro da dama; \\
        O Freixo da Batalha de Granizo de Odin \\
        Ganhou o espólio da masculinidade.

        \vspace{0.2cm}
        Bordo, como aqui:

        \vspace{0.2cm}
        Olá, falou o Bordo do Braço \\
        De Gelo, a cota de Malha.

        \vspace{0.2cm}
        Árvore, como Refn cantou:

        \vspace{0.2cm}
        Desde que determinei \\
        A ofertar o Seio do Mar de Odin, \\
        O poema do Deus da Guerra, a Thorsteinn; \\
        A Árvore de Espadas assim o quer.

        \vspace{0.2cm}
        Pilastra, como Óttar cantou:

        \vspace{0.2cm}
        Tu, feroz Pilastra de Guerra, segurou \\
        Dois reis, teus territórios \\
        Com a força de heróis, onde os corvos \\
        Não passaram fome; belo coração tens.

        \vspace{0.2cm}
        Espinho, como Arnórr cantou:

        \vspace{0.2cm}
        Ele reuniu, o jovem Espinho de Riquezas, \\
        Grandes pilhas de cadáveres \\
        Para as águas, e seus homens \\
        Guiaram e ajudaram o herói.




    \end{verse}

\end{document}
